大灣區研建高速磁浮鐵路駁港 消息：港車站或選址啟德

大灣區研建高速磁浮鐵路駁港 消息：港車站或選址啟德

【明報專訊】粵港澳大灣區將興建接駁香港的高速磁懸浮鐵路。中國工程院副院長何華武昨在「2019世界交通運輸大會」上，展示大灣區廣深港高速磁懸浮鐵路方案示意圖，包括西線和東線4套方案，目前中國工程院已牽頭相關部門展開可行研究。這是大灣區磁懸浮鐵路規劃首次曝光。消息人士稱，未來九龍或將於高鐵站東側舊啟德機場附近興建一座磁浮車站。

何華武表示，在4套方案中，西線分別有經廣州站的和經廣州珠江新城的兩種方案；東線分別有經深圳前海和經福田的兩種方案。中國工程院已牽頭開展《管（隧）道磁懸浮交通發展戰略研究》、《大灣區廣深港高速磁懸浮鐵路預可研》等研究，檢視不同制式高速磁懸浮結合低真空管（隧）道技術線路及關鍵技術問題，研判技術的經濟可行性，並對大灣區廣深港通道建設高速磁浮鐵路先行路段，開展工程預先可行研究。

深圳3月曾提半小時城市生活圈

今年3月，深圳市城市交通規劃設計研究中心曾表示，正研究在香港、深圳、廣州等地搶先建造磁浮列車試驗線，線路開通後，乘客可半小時直達粵港澳主要城市；而下一步則將發展至建造全國首條自主研發的高速磁浮城際線。

深圳市城市交通規劃設計研究中心主任張曉春當時透露，研究中的磁浮試驗線會串聯廣州機場、廣州中心區、南沙自貿區、深圳機場、前海自貿區、香港東大嶼和赤鱲角機場等，最終目標是成為中國首條自主研發、商業營運的高速磁浮城際線。

東西4線終站白雲機場

分別經廣州珠江新城前海福田

了解有關規劃的匿名消息人士對本報稱，現時披露的4套方案與深圳規劃相近，均顯示會在香港舊啟德機場附近建設一座新的磁浮交通樞紐，可透過香港現有交通網絡聯通港島及赤鱲角機場。由九龍磁浮站北行，大體分為東西兩線備選，東西兩線亦各分兩條作備選。

消息人士稱，其中西線方案為九龍磁浮站經元朗方向，由深圳灣大橋內側海域新設通道，連接深圳後海與前海、深圳寶安機場，再西行過珠江口抵達廣州南沙，西線於南沙磁浮站分流，一線西行經廣州站抵白雲機場；另一線則於南沙開出經珠江新區磁懸浮站，抵白雲機場。

東線方案中，一線在北上深圳寶安機場前與西線相同，出寶安機場後經東莞磁浮站（大嶺山附近），再過廣州天河公園磁浮站後抵達白雲機場。另一線則由九龍磁浮站連接福田、東莞磁浮站（東莞火車站附近）、天河公園，最終抵達白雲機場。

依照規劃，每條線均設有5至6座中間車站；香港除九龍磁懸浮站外，其餘全部建於內地。

消息人士稱，上述規劃方案還處於論證階段，有關方面需對技術使用、施工建設及經濟方面做諸多考量；建設方面也將盡可能選擇舊有路線或接駁原有交通樞紐。知情人士稱，考慮到香港社會和經濟承受能力，不排除複製高鐵建設模式，協助港方建設營運磁懸浮線路。

又黎. 不如報下高鐡有幾多人用先.
上海個條都蝕到扑街.

痴撚線...

起咁多條做乜柒呢？

想搶哂香港庫房 回血劍

起埋曬啲垃圾送曬香港人既錢上去

又一地兩檢

Dllm 香港飽和喇 收手啦好無

咁高鐵係咪可以廢咗佢啦？

搶錢

所以根本就係要用外國壓力去制裁中共個隻手(美國唔會比中共做霸主)，如果唔係撤回都無用 一樣唔立法都鳩足人番去

又一車車送血汗錢上去

又千零二千億補貼支那

支那攪撚夠未，咁之前起條高鐵做乜鳩

普通路軌都成日出軌
仲磁浮

傻尻左好心啦
睇完變左撤回堅定不而

日本仔都未撚起到，幾時到你

開槍同老屈學生單嘢 黑警講咩都唔洗信

大愚搶一萬億都唔夠，仲想搶多d

又黎回血劍

仲敢玩大灣區睇住條法案啊

數據？
上海係華東樞紐，又唔似香港站咁係掘頭死巷，點都會使用率高d

屌你咁撚多途徑駁香港做乜春

磁佢老母！

日本中央新幹線已經起緊喇
東京起到大阪總成本6500億港幣
如果大灣區要起既話，大家可以預計到要用幾多錢

起緊即係未撚起到啦閱讀理解零分唔該唔好浪費網絡資源

起咁多條中港鐵路
明眼人一睇就知係方便鎮壓